駐港解放軍月薪$600起 有薪假最多69日

駐港解放軍軍營過往曾多次舉行公眾開放日，向公眾展示軍隊和裝備等。到港駐守，到底部隊可享有什麼福利呢？TOPick記者逐一解構：

1. 解放軍有何薪酬待遇？

據報導，駐港部隊的薪酬待遇是參照中央駐港機構工作人員制定，一般較內地部隊優厚。駐港部隊的薪金以港元支付，按不同軍階有不同薪酬，另駐港期間，每年可享45至69日帶薪假期，軍兵的家屬也可來港探親多達60日，不同軍階的月薪如下：

普通士兵：600元起
中尉軍官：5,600元
中校軍官：7,400元
三軍司令官：10,000元

2. 解放軍是否有特別膳食？

駐港部隊每日有40元膳食費，膳食採用「自助餐制」，讓來自不同省分的軍兵，可以選擇適合自己口味的食物。

3. 專用車牌

所有駐港解放軍車輛的車牌，均以「ZG」開首，取自駐港的普通話漢語拼音（Zhu Gang）的縮寫。駐港解放軍的車輛跟隨本港的車輛，採用右軚，而非內地的左軚。

4. 駐港解放軍高層是否有官邸？

駐港解放軍總司令官邸設於山頂白加道11號，美國駐港總領事官邸和政務司司長官邸同樣也設在白加道，三座獨立屋屬政府擁有，守衛森嚴。

5. 駐港解放軍軍費誰負責?

駐港部隊的費用由中央人民政府負擔，只有內地人可加入駐港解放軍，港人不可。而駐港部隊人員駐港前，須學習《基本法》和《駐軍法》，並需了解香港的社會情況等。根據《中華人民共和國香港特別行政區駐軍法》，駐港部隊額指責是防備和抵抗侵略。

8月5日 全港罷工罷市罷買

夠唔夠錢買奶粉

傻啦，佢地仲有其他入息，面同底個浸
你估真係雞水咁多咩，係香港連食都唔夠啦

我都想養反個，我出八百蚊

如果消防員9成時間打排球

呢班解放軍十成時間都係on99咁摺被